@base <https://w3id.org/iqb/bista22map/ab/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<51eb0c81-1e89-468e-abb4-d2dca512a1eb> a skos:Concept ;
    skos:broader <ab/> ;
    skos:definition "Reproduzieren. Wiedergabe von Grundwissen, Ausführen von Routinetätigkeiten und direkte Anwendung von grundlegenden Begriffen und Verfahren"@de ;
    skos:inScheme <> ;
    skos:notation "1" ;
    skos:prefLabel "Anforderungsbereich I"@de .

<623be84e-ad07-453a-a377-dfa6d8f0a30d> a skos:Concept ;
    skos:broader <ab/> ;
    skos:definition "Zusammenhänge herstellen. Erkennen mathematischer Zusammenhänge und Verknüpfen von Kenntnissen, Fertigkeiten und Fähigkeiten bei der Bearbeitung mathematischer Aufgabenstellungen"@de ;
    skos:inScheme <> ;
    skos:notation "2" ;
    skos:prefLabel "Anforderungsbereich II"@de .

<ea9f97be-2c69-4466-94d3-35a98ff0d5da> a skos:Concept ;
    skos:broader <ab/> ;
    skos:definition "Verallgemeinern und Reflektieren. Übertragen von Erkenntnissen auf unbekannte Fragestellungen sowie Entwickeln und Reflektieren von Strategien, Begründungen und Folgerungen"@de ;
    skos:inScheme <> ;
    skos:notation "3" ;
    skos:prefLabel "Anforderungsbereich III"@de .

<> a skos:ConceptScheme ;
    dct:creator "IQB - Institut zur Qualitätsentwicklung im Bildungswesen"@de ;
    dct:title "Mathematik Primar_Anforderungsbereiche"@de ;
    skos:hasTopConcept <ab/> .

<ab/> a skos:Concept ;
    skos:definition "Der Erwerb prozess- und inhaltsbezogener Kompetenzen erfolgt in der aktiven Auseinandersetzung mit mathematischen Aufgabenstellungen und Anforderungen. Diesbezüglich lassen sich drei Anforderungsbereiche unterscheiden: Reproduzieren, Zusammenhänge herstellen sowie Verallgemeinern und Reflektieren. Im Allgemeinen nehmen Anspruch und kognitive Komplexität von Anforderungsbereich I bis Anforderungsbereich III zu. Die Auseinandersetzung mit Aufgabenstellungen zu allen drei Anforderungsbereichen ist für alle Schülerinnen und Schüler – unabhängig vom mathematischen Leistungsvermögen – von zentraler Bedeutung, um erfolgreich und nachhaltig prozessbezogene und inhaltsbezogene Kompetenzen auf- und auszubauen. Die Anforderungsbereiche sind wie folgt charakterisiert:"@de ;
    skos:narrower <51eb0c81-1e89-468e-abb4-d2dca512a1eb>,
        <623be84e-ad07-453a-a377-dfa6d8f0a30d>,
        <ea9f97be-2c69-4466-94d3-35a98ff0d5da> ;
    skos:prefLabel "Anforderungsbereiche"@de ;
    skos:topConceptOf <> .

